+++
banner     = "banners/2017-07-18-pediatr-v-chernomorske.jpeg"
title      = "Педиатр в Черноморске"
author     = "Lana"
date       = "2017-07-18"
categories = ["travel"]
tags       = ["ukraine", "chernomorsk"]
+++

Мне начинает казаться, что целью нашего пребывания в Черноморске является проверить качество и доступность медицины. Вот как есть секс-туризм, так у нас мед-туризм какой-то.

Не успели мы получить новую зубную пластину ребенку, как через пару дней ребенок стал жаловаться на живот и поднялась температура. <!--more-->Дело было в пятницу ночью и у меня была целая ночь, чтобы погуглить, есть ли педиатр в Черноморске и как к нему попасть.

<h2 style="text-align: center;">
  Где искать педиатра в субботу в Черноморске
</h2>

Мои размышления о том, что делать и куда бежать свелись к следующему: у ребенка есть медицинская страховка, но частной клиники вроде «Добробут» в Черноморске нет. То есть на дом врача вызвать не получится &#8211; придется ехать в Одессу. А домой приехать может только скорая. Но с этим пока можно было повременить, не все так критично.

Было решено с утра идти в поликлинику. Я не знаю почему я решила, что обычная государственная поликлиника работает в субботу, но возле поликлиники стало ясно, что работает: из нее выходили мамочки с детьми и толстыми амбулаторными карточками в руках.

В регистратуре нас направили к дежурному врачу. Спросили только откуда мы приехали.

У врача под кабинетом в очереди один ребенок с мамой. И мне почему-то сразу вспомнилась наша поликлиника на Академгородке с темными коридорами и кучей детей и взрослых в них. А тут как-то пусто.

Врач осмотрела ребенка, дала рекомендации по уходу и направления на анализы. Мы потратили на поликлинику полчаса. Для меня это был культурный шок, который начался еще с того, что поликлиника в принципе в субботу работает.

А еще я постоянно в такие заведения беру с собой паспорт, готовая к тому, что запустится бюрократическая машина: ФИО? где вы прописаны? где проживаете?… Но нет, второй раз беру его с собой зря. Приятно удивлена.

Все таки разница есть: население города несколько десятков тысяч или несколько миллионов.
